<resources>
    <string name="app_name">EnfBurnout</string>
    <string name="app_logo">app logo</string>
    <string name="privacy_policy_text">Nós respeitamos sua privacidade e estamos comprometidos com a proteção dos seus dados. Este aplicativo coleta informações fornecidas de forma anônima através de um questionário sobre a síndrome de burnout. Os dados coletados têm como objetivo ajudar a entender melhor o estado emocional dos usuários, para fins de análise estatística. Nenhuma informação será utilizada para identificar você individualmente.</string>
    <string name="privacy_policy_title">Política de Privacidade</string>
    <string name="burnout_content_1">Burnout é nada mais do que queimar-se ou consumir-se.</string>
    <string name="burnout_content_2">O termo burnout surgiu em meados dos 70, através do psicanalista Freudenberger que notou o esgotamento dos profissionais da saúde. Mas, foi com a psicóloga Maslach que a síndrome de burnout ganhou notoriedade através de seus estudos sobre o fenômeno, elencando as três dimensões conhecidas hoje.</string>
    <string name="burnout_content_3">Perpassando o contexto histórico, burnout ou esgotamento é todo aquele sentimento acumulado e conflituoso que se origina no ambiente de trabalho, por isso a necessidade de conhecer e reconhecer a importância a saúde mental no ambiente de trabalho.</string>
    <string name="burnout_content_4">No Brasil, é conhecido como esgotamento profissional, teve o seu ápice com a pandemia de 2020, onde relatos e mais relatos de profissionais da saúde surgiram adoecidos pelo estresse, angustia e pressão que o ambiente da saúde representava. Até hoje, profissionais da saúde não sabem denominar o sentimento e a frustração que o esgotamento profissional permeia, por isso a importância da informação.</string>
    <string name="burnout_subtitle_1">Diagnósticos e Sintomas</string>
    <string name="burnout_subtitle_2">Sintomas Recorrentes</string>
    <string name="burnout_content_5">O diagnostico acontece com médico ou psicólogo especialista em saúde do trabalhador ou saúde mental, exclusivamente. Geralmente, com ambos os profissionais para fechar o laudo.</string>
    <string name="burnout_content_6">"Estresse; ansiedade, fadiga, frustração, tristeza, medo, fragilidade para o choro, apatia, bipolaridade, insensibilidade, irritação, dores musculares, cefaleia, taquicardia, sudorese, desvalorização profissional, desmoralização da carreira profissional, baixa remuneração salarial, desmotivação. "</string>
    <string name="other_content">Você sabia que o esgotamento profissional pode ter causalidade com outras doenças?</string>
    <string name="depression">Depressão</string>
    <string name="depression_content">Depressão é uma das doenças mais diagnosticadas e observadas no ambiente de trabalho, sendo uma doença psiquiátrica, que pode afetar a pessoa causando uma tristeza profunda, uma sensação de desesperança e finalidade da vida. Faz com que pessoa não prossiga com atividades cotidianas, como funções do lar, autocuidado, e realização da profissão, sendo em seu caso mais grave a depressão maior.</string>
    <string name="stress">Estresse</string>
    <string name="stress_content">O estresse é uma reação a um evento de medo, angustia e aflição que acontece por situações de preocupação e esgotamento. O estresse esta associado ao acumulo de tensão, trabalho e cansaço físico, que pode desencadear uma reação agressiva e intensa para a pessoa e o ambiente que esta.</string>
    <string name="anxiety">Ansiedade</string>
    <string name="anxiety_content">A ansiedade virou uma pauta constante em todas as faixas etárias nos últimos 10 anos, isso é reflexo da projeção do futuro, de situações que ainda não aconteceram, causando sentimentos de aflição, nervosismo e preocupação constante. Sendo um sentimento e reação natural do corpo, quando constante, a ansiedade se torna uma doença seria que pode dificultar a vida da pessoa.</string>
</resources>