<resources>
    <string name="app_name">EnfBurn</string>
    <string name="app_logo">app logo</string>
    <string name="privacy_policy_text">Nós respeitamos sua privacidade e estamos comprometidos com a proteção dos seus dados. Este aplicativo coleta informações fornecidas de forma anônima através desse questionário. Os dados coletados têm como objetivo ajudar a entender melhor o estado emocional dos usuários, para fins de análise estatística. Nenhuma informação será utilizada para identificar você individualmente.</string>
    <string name="privacy_policy_title">Política de Privacidade</string>
    <string name="burnout_content_1">Esgotamento profissional ou síndrome de burnout é oriunda do ambiente de trabalho, sendo classificada como transtorno mental pelo CID-11 de 2022, ela possui três dimensões.</string>
    <string name="burnout_content_2">É caracterizada como o aglomerado de sentimentos, provenientes do acumulo do cotidiano, sensação de incompetência, cansaço extremo, irritação, estresse, ansiedade são sentimentos conflitantes e corriqueiros da exaustão emocional.</string>
    <string name="burnout_content_3">É melhor descrita como a sensação de separação do corpo e mente, quando a mente não consegue processar o que é para fazer, onde a pessoa está ou como ela conseguiu fazer determinada função, é o conflituo da personalidade no ambiente de trabalho, com acréscimo de agressividade, da insensibilidade emocional para com situações delicadas.</string>
    <string name="burnout_content_4">Afeta o lugar de pertencimento do profissional, onde ocorre suas relações de crescimento profissional e financeiro, a desvalorização profissional comprime o potencial do trabalhador em exercer o seu potencial para o melhor serviço, compete com a baixa remuneração e incongruência para o mínimo de decência na vida, gera no profissional sentimentos conflitantes de incompetência profissional.</string>
    <string name="burnout_content_4_1">Você sabia que afeta principalmente os profissionais que estão ligados as relações públicas como profissionais da saúde, professores, serviços públicos, relações humanas.</string>
    <string name="burnout_subtitle_1">Diagnósticos e Sintomas</string>
    <string name="burnout_subtitle_2">Sintomas Recorrentes</string>
    <string name="burnout_content_5">O diagnostico acontece com médico ou psicólogo especialista em saúde do trabalhador ou saúde mental, exclusivamente. Geralmente, com ambos os profissionais para fechar o laudo.</string>
    <string name="burnout_content_6">"Estresse; ansiedade, fadiga, frustração, tristeza, medo, fragilidade para o choro, apatia, bipolaridade, insensibilidade, irritação, dores musculares, cefaleia, taquicardia, sudorese, desvalorização profissional, desmoralização da carreira profissional, baixa remuneração salarial, desmotivação. "</string>
    <string name="other_content">Você sabia que o esgotamento profissional pode ter causalidade com outras doenças?</string>
    <string name="depression">Depressão</string>
    <string name="depression_content">A depressão é uma muito observada no ambiente de trabalho, que pode afetar a pessoa e causar uma tristeza profunda, sensação de desesperança e finalidade da vida. Faz com que pessoa não prossiga com atividades cotidianas, como funções do lar, autocuidado, e realização da profissão, sendo em seu caso mais grave a depressão maior.</string>
    <string name="stress">Estresse</string>
    <string name="stress_content">O estresse é uma reação a um evento de medo, angustia e aflição que acontece por situações de preocupação e esgotamento. Está associado ao acumulo de tensão, trabalho e cansaço físico, que pode desencadear uma reação agressiva e intensa para a pessoa e o ambiente em que está.</string>
    <string name="anxiety">Ansiedade</string>
    <string name="anxiety_content">A ansiedade é pauta constante em todas as faixas etárias nos últimos 10 anos, isso é reflexo da projeção do futuro, de situações que ainda não aconteceram, causa sentimentos de aflição, nervosismo e preocupação constante. Sendo um sentimento e reação natural do corpo, quando constante, a ansiedade se torna uma doença preocupante que pode dificultar a vida da pessoa.</string>
    <string name="take_care_content_1">A prática de exercício físico ajuda a manter o corpo bem cuidado, dando mais energia e força, promovendo ocupação para a mente. Exercícios leves e caminhadas são recomendadas por profissionais médicos e educadores físicos.</string>
    <string name="take_care_content_2">Estudos comprovam que uma caminhada de 30 minutos ajuda na mobilidade e melhora muscular.</string>
    <string name="take_care_content_3">A ingesta de água é outro ponto positivo para o condicionamento do corpo, assim como uma alimentação balanceada de acordo com a sua condição. Frutas e verduras são sempre uma boa pedida, mas também o docinho para fazer você feliz, com moderação.</string>
    <string name="take_care_content_4">Outra forma de cuidar de si é compreender que a saúde mental é um pilar importante para a qualidade de vida, seguir com o cuidado com mente e a percepção de sentimento conflituosos melhora a qualidade de vida, claro, sempre com o auxílio do profissional de psicologia.</string>
    <string name="support_content_1">No ano de 2021, a Organização Mundial da Saúde (OMS) classificou a síndrome de burnout / esgotamento profissional como uma doença ocupacional, dentro da Classificação Internacional de Doenças (CID-11) com o código (QD85) e no CID-10 o código (Z73.0).</string>
    <string name="support_content_2">Centro de Valorização da Vida (QVV) – 188</string>
    <string name="support_content_3">Ministério da Previdência Social (INSS) – 135</string>
    <string name="support_content_4">Delegacias Regionais do Trabalho – 158</string>
    <string name="medicinal">Medicamentoso</string>
    <string name="medicinal_content">O tratamento medicamentoso as vezes é a primeira opção de cuidado para o paciente em estado de esgotamento profissional, varia de grau e necessidade para o paciente, usualmente são usados ansiolíticos e antidepressivos para o quadro. É importante ressaltar que a prescrição de medicamentos deve acontecer por profissionais médicos e especialistas na sintomatologia.</string>
    <string name="therapeutic">Terapêutico</string>
    <string name="therapeutic_content">A terapia é outra medida utilizada como suporte para o tratamento do esgotamento profissional, tornando um amparo para o paciente em reconhecer os seus sentimentos e as fragilidades que o ambiente de trabalho cria no profissional, identificar potencias gatilhos geradores da síndrome, assim como também ansiedade e sobrecarga emocional. Faz parte do processo de se conhecer para saber os seus limites e impor limites para si mesmo.</string>
    <string name="follow_up">Acompanhamento</string>
    <string name="follow_up_content">O acompanhamento de toda doença com relação neuropsicológica ou mental é através do médico psiquiatra, psicólogo, enfermeiro especialista em saúde mental e toda a equipe multiprofissional, pois lidar com uma pessoa portadora de doença mental requer cuidado, dedicação e paciência para aconselhar e acolher o paciente.</string>
    <string name="go_back">voltar</string>
    <string name="menu">Menu</string>
    <string name="about_app_content">Este aplicativo é direcionado para os profissionais da área da saúde, professores e acadêmicos da saúde. A finalidade desse aplicativo é a informação quanto ao esgotamento profissional. Cujo a incidência de casos tem se mostrado mais alarmante nas últimas décadas. Além disso, a disseminação do conteúdo e da abrangência que Sindrome de Burnout apresenta.</string>
    <string name="contacts">Contatos</string>
    <string name="lista_esgotamento_profissional">
        - Trabalhar por muitas horas e sem descanço\n
        - O estresse constante com o ambiente, colegas de trabalho e ou pacientes\n
        - A frustação de não se sentir valorizado e respeitado\n
        - A tristeza para realizar funções do trabalho ou ter rendimento no ambiente como se o trabalho prestado não fosse relevante e essencial.\n
        - A fragilidade de sentimentos, raiva constante, choro, medo, ansiedade e apreensão.\n
        - A desvalorização salarial e a sobrecarga de trabalho e funções, o tempo de qualidade negligenciado por possuir mais de um vínculo empregatício.\n
        - Dores musculares, problemas de coluna, pernas, ombro, taquicardia, cefaleia e mãos são as queixas mais recorrentes dos trabalhadores.\n
        - Falta de progressão de carreira e desmoralização do profissional por parte da gerência e pacientes.
    </string>
    <string name="support_content_1_1">No ano de 2021, a Organização Mundial da Saúde (OMS) classificou a síndrome de burnout / esgotamento profissional como uma doença ocupacional, dentro da Classificação Internacional de Doenças (CID-11) com o código (QD85) e no CID-10 o código (Z73.0).</string>
    <string name="support_content_1_2">Para a legislação brasileira o afastamento das atividades empregatícias com o diagnóstico de esgotamento profissional / síndrome de burnout é legal e consta como incapacidade de trabalho, através do apurado de exames e consultas que comprovem a síndrome.</string>
    <string name="support_content_1_3">O Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) é o órgão responsável por conceder o auxilio doença, para poder da entrada no beneficio o INSS exige uma serie de documentos para sem analisados, tais documentos são: exames, atestados e laudos médicos comprovados para a síndrome, agendar a perícia, preencher requerimento no site “Meu INSS” ou pelo número 135.</string>
    <string name="support_content_1_4">Existe também a aposentadoria por invalidez, ocorre quando o trabalhador não pode de forma alguma exercer sua função, os documentos requeridos para dar entrada no processo são os laudos médicos que conste permanentemente a incapacidade de permanecer no trabalho.</string>
    <string name="support_content_1_5">Essas são maneiras de resguardar o trabalhador e oferecer seguridade para tratamento e recurso financeiro para se manter dentro das necessidades cotidianas.</string>
    <string name="support_content_1_6">Comunicação de Acidente de Trabalho (CAT) para registro de adoecimento vinculado ao trabalho. Posteriormente, o encaminhamento para análise do INSS.</string>
</resources>